% !TEX root = report.tex

\chapter{Analyse technique}


\section{Diagramme de classe}
Dès le début du projet, l'objectif était de produire un code modulaire avec des classes ayant des rôles bien distincts.
Au vu du nombre de classe, le diagramme a été séparé pour en faciliter la lecture.

\subsection{Entités de jeu}
Les entités constituent l'essentiel des éléments du jeu: les ennemis, le vaisseau, les bunkers et les missiles.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.99\linewidth]{figures/class-diagram-gameobjects.PNG}
    \caption{Diagramme de classes des GameObjects.}
    \label{fig:class-diagram-gameobjects}
\end{figure}

\subsection{Menus}
Les menus suivent le patron de conception MVC.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.41\linewidth]{figures/class-diagram-menus.PNG}
    \caption{Diagramme de classes des menus.}
    \label{fig:class-diagram-menus}
\end{figure}

\subsection{Controllers et vue de jeu}
Le jeu suit le patron de conception MVC.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.62\linewidth]{figures/class-diagram-controllers-gameview.PNG}
    \caption{Diagramme de classes des controllers et de la gameview}
    \label{fig:class-diagram-controllers-gameview}
\end{figure}

\subsection{Models}
Les \textit{models} utilisé pour le patron de conception MVC sont les suivants:

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/class-diagram-models.PNG}
    \caption{Diagramme de classes des models.}
    \label{fig:class-diagram-models}
\end{figure}

\subsection{Autres classes}
Ci dessous, le diagramme pour les "autres" classes. Ces autres classes servent par exemple d'aide (\codeword{Helper}) ou
d'extension à des librairies existantes (\codeword{Math2}, \codeword{Console2}). La classe \codeword{FileManager} sert à
gérer l'I/O avec le système de fichier local.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/class-diagram-others.PNG}
    \caption{Diagramme de classes des classes "autres".}
    \label{fig:class-diagram-others}
\end{figure}

\subsection{Interfaces}
Afin de faciliter la gestion parfois très différente des mises à jour des éléments de jeu, une interface
\codeword{IUpdatable} a été implémentée. Il en va de même pour les collisions avec \codeword{IDestructible}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/class-diagram-interfaces.PNG}
    \caption{Diagramme de classes des interfaces.}
    \label{fig:class-diagram-interfaces}
\end{figure}

\subsection{Enums}
De nombreux enums ont été utilisés dans \textit{Spicy Invaders} pour gérer la difficulté (\codeword{Difficulty}), l'état
d'éléments de jeu (\codeword{State}) ou pour spécifier le type ou l'alignement d'objets (\codeword{Sound},
\codeword{MenuType}, \codeword{EnemyType}, \codeword{Side}).

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/class-diagram-enums.PNG}
    \caption{Diagramme de classes des enums.}
    \label{fig:class-diagram-enums}
\end{figure}

\section{Tests unitaires}
Le projet contient un total de 20 tests unitaires répartis en 7 classes dédiées. Les tests vérifient le bon
fonctionnement des constructeurs ainsi que celui des méthodes essentielles au fonctionnement du jeu comme
\codeword{CheckCollisions()} ou \codeword{WriteScore()}.

\subsection{Liste des tests}
Ci-dessous, la liste de tous les tests unitaires. A noter que certaines méthodes de tests s'occupe de plusieurs éléments
(plusieurs \textit{asserts}).

\subsubsection{FileManagerTests}
\begin{itemize}
    \item \codeword{Constructor_IsNotNull()};
    \item \codeword{WriteScore_CanWriteToFile()}.
\end{itemize}

\subsubsection{GameControllerTests}
\begin{itemize}
    \item \codeword{Constructor_IsNotNull()}.
\end{itemize}

\subsubsection{MenuControllerTests}
\begin{itemize}
    \item \codeword{Constructor_IsNotNull()}.
\end{itemize}

\subsubsection{SoundControllerTests}
\begin{itemize}
    \item \codeword{Constructor_IsNotNull()}.
\end{itemize}

\subsubsection{HelperTests}
\begin{itemize}
    \item \codeword{CheckCollisions_CorrecltyDetectsCollision()}.
\end{itemize}

\subsubsection{EnemyContainerTests}
\begin{itemize}
    \item \codeword{Constructor_IsNotNull()};
    \item \codeword{ConstructorDoesNotAllowTooSmallBaseWidth()};
    \item \codeword{ContainerDiesWithEnemies()}.
\end{itemize}

\subsubsection{EnemyTests}
\begin{itemize}
    \item \codeword{Constructor_IsNotNull()}.
\end{itemize}

Le code source de ces tests se trouve dans le projet \textit{SpicyInvaders.Tests} de la solution. Il est aussi
disponible
\href{https://gitlab.com/wolfiy/spicy-invaders/-/tree/master/SpicyInvaders/SpicyInvaders.Tests?ref_type=heads}{ici}.

\section{Documentation}
Une documentation générée à l'aide du logiciel \textit{Doxygen} est disponible pour \textit{Spicy Invaders}. Elle peut
être trouvée dans le dossier \codeword{doc} ou en ligne\footnote{Hébergé sur les serveurs de \textit{Gitlab},
\href{https://spicyinvaders.wolfiy.ch/}{https://spicyinvaders.wolfiy.ch/}}.